\begin{task}{23.2}
  Даны две смежные вершины $A(-1, 3)$, $B(2, -1)$ параллелограмма $ABCD$. Найти
  две другие его вершины, если известно, что диагонали параллелограмма
  параллельны осям координат.
\end{task}

\begin{solution}
  1) Пусть $AC$ параллельна оси $x$, $BD$ параллельна оси $y$. Тогда \\
  $y_C = y_A = 3$, $x_D = x_B = 2$. $\overrightarrow{AD} = \overrightarrow{BC}
  =
  \begin{bmatrix}
    x_D - x_A  \\
    y_C - y_B
  \end{bmatrix} =
  \begin{bmatrix}
    2 - (-1)  \\
    3 - (-1)
  \end{bmatrix} =
  \begin{bmatrix}
    3  \\
    4
  \end{bmatrix} $.  \\
  $D(-1 + 3, 3 + 4)$ $\implies$ $D(2, 7)$. \\
  $C(2 + 3, -1 + 4)$ $\implies$ $C(5, 3)$.  \\
  2) Пусть $AC$ параллельна оси $y$, $BD$ параллельна оси $x$. Тогда \\
  $x_C = x_A = -1$, $y_D = y_B = -1$. $\overrightarrow{AD} =
  \overrightarrow{BC}
  =
  \begin{bmatrix}
    x_C - x_B  \\
    y_D - y_A
  \end{bmatrix} =
  \begin{bmatrix}
    -1 - 2  \\
    -1 - 3
  \end{bmatrix} =
  \begin{bmatrix}
    -3  \\
    -4
  \end{bmatrix} $. \\
  $D(-1 + (-3), 3 + (-4))$ $\implies$ $D(-4, -1)$. \\
  $C(2 + (-3), -1 + (-4))$ $\implies$ $C(-1, -5)$.
\end{solution}
